<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog</title><link>https://www.jotamusik.com/</link><description>Recent content on Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.jotamusik.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Un mini ejemplo de Serverless</title><link>https://www.jotamusik.com/posts/first-serverless-example/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.jotamusik.com/posts/first-serverless-example/</guid><description>Buenas! Hoy toca hacer un poco de cacherreo con Serverless. Hoy veremos un pequeño ejemplo en el que trabajaremos directamente sobre el ServerlessFramework y Amazon Web Services (AWS a partir de ahora) para los conceptos básicos y hacer nuestra primera aplicación serverless.
Sobre qué vamos a trabajar Nuestra primera aplicación serverless va a ser una API HTTP, es decir, un backend al que hagamos peticiones de tipo GET, POST, etc y este nos responda.</description></item><item><title>Single Responsability Principle</title><link>https://www.jotamusik.com/posts/solid-srp/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.jotamusik.com/posts/solid-srp/</guid><description>Últimamente me he interesado más por Arquitectura Hexagonal, Domain-Driven-Design y CQRS, así que he aprovechado que tengo la posibilidad de tener una suscripción a CodelyTv y he empezado a formarme en estos temas.
Tal como CodelyTv propone estos temas como una serie de cursos a seguir, yo hare una serie de post en los que vaya explicando estos conceptos.
¡Empecemos! SOLID hace referencia a 5 principios del diseño de software siendo cada letra, la sigla de un principio.</description></item><item><title>Acerca de mi</title><link>https://www.jotamusik.com/about/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.jotamusik.com/about/</guid><description>Desarrollador de software @ LeanMind
Me encanta mi trabajo y trato de aprender cosas nuevas todos los días. Me apasiona el mundo de &amp;ldquo;la nube&amp;rdquo;, en especial todo lo relacionado con serverless. Siempre tratando de aportar a los que me rodean por poquito que sea.
En mi tiempo libre me gusta programar, y jugar a videojuegos. Me encantan los animales y por eso tengo dos bichos:
Black Katy</description></item></channel></rss>